C.朗拿度搞掂祖記首冠！連贏10次決賽 有他就信能奪冠

C.朗拿度奪得祖記生涯第一冠

如果你沒有觀看祖雲達斯對陣AC米蘭的意大利超級盃比賽，聽說祖雲達斯最終1-0獲勝時，你猜入球的會是誰？
多新鮮呐，答案是C.朗拿度，這也太好猜了。上次在西亞進行的意大利超級盃，祖記也是對陣AC米蘭，結果12碼大戰告負；這次斑馬軍團沒有令人失望，同樣沒有出乎人們意料的是，決定比賽的人是C.朗拿度——如同《拖連奴體育報》賽後所說，就得是C.朗拿度，也和C.朗拿度曾經做到過的一樣。他用2019年的第一球，奪得了自己在斑馬軍團的第一座獎盃。

在四個聯賽都奪得了超級盃冠軍

其實就比賽的表現而言，祖記整場並不算亮眼，傳中和射門質量都不好，充斥著糟糕的最後一傳和射失的射門。雖然整體上佔據優勢，但祖記實質上的機會並不算多，上半場更是沒有一次射正。好在全場唯一的一次真正意義上的良機，就被C.朗拿度給抓住了。《足球市場》這樣描述製勝的一刻：「靈光一閃，然後一切都搞掂了。」

靈光一閃，搞掂

AC米蘭有三個「沒盯緊」：沒人壓迫傳球的比真歷，沒人卡住C.朗拿度的後上線路，門將基安盧基當拿隆馬沒有果斷出擊。那這樣面對C.朗拿度會是什麼結果？你完了。葡萄牙巨星教科書式的跑位，看起來像是越位在先，但VAR重播顯示恰好沒有越位。這又是一個看起來很簡單的入球，但對手就是又一次沒防住。AC米蘭教練加度素賽前說了，如今的C.朗拿度追求猛烈直逼球門和高效的終結，這個入球也印證了加度素所言非虛。

C.朗本場攻門6次

今場比賽祖記全隊射門達到18次，但只有3次射正，而這3次無一例外都來自C.朗拿度。除了入球之外，祖記7號還有兩次內切攻門考驗到了基安盧基當拿隆馬。此外C.朗拿度送出2次威脅傳球，傳球成功率達到92%，還有2次成功過人。《全市場》賽後給C.朗拿度打出並列全隊最高的7分，稱讚他對跑位時機的解讀是完美的。這次奪冠後，祖記也成為意大利超級盃奪冠次數最多的球隊。

第26個球會冠軍頭銜

在奪得意大利超級盃之後，C.朗拿度也在效力過的四個聯賽當中都奪得了超級盃的冠軍。在職業生涯共29次球會和國家隊賽事決賽中，C.朗拿度拿下22場，勝率達到76%。而自從2014年的西班牙超級盃輸給馬體會之後，C.朗拿度就再也沒有輸過任何一次決賽，已經連續獲勝10次，包括1次歐國盃決賽，3次歐冠盃決賽，3次世冠盃決賽，1次歐洲超級盃，1次西班牙超級盃和1次意大利超級盃。

各項決賽30場19球

根據國際足協官推的數據，這是C.朗拿度在球會和國家隊賽事中的第30次決賽出場，他也攻入了決賽舞台上的第19個入球。而C.朗拿度在決賽中的威力，並不只是數字顯示的這麼簡單。《足球市場》就認為C.朗拿度是可以震懾每一個對手的「決賽圖騰」，是一種對成功的確信。對今季還要衝擊三冠王，尤其是闊別多年的歐冠盃的祖雲達斯來說，這種類型的比賽，C.朗拿度給球隊帶來的信心和這樣的表現，讓人們相信這一切真的可以發生。
祖記隊長基亞連尼賽前表示，C.朗拿度曾對祖記進過很多很多球，數次毀掉了他的歐冠盃夢想。在葡萄牙巨星加盟祖雲達斯之前，歐冠盃是個夢想，而現在則是一個目標。「因為C.朗拿度是世界最佳球員，而且我們需要他來完成最後一步。」有C.朗拿度的「最後一步」會是什麼樣子？這場超級盃，至少開了個好頭。
（華迪維亞）

(責編：布伊利)

tap in唔計
嘔番隻杯出黎啦

全隊最高7分

唔計

史上最強搶點王

阿朗就算去港超都可以叫挑戰架啦

社區盾當大盃

又係王騎你呢條撚屌

有他信就能奪冠

上次在西亞進行的意大利超級盃，祖記也是對陣AC米蘭，結果12碼大戰告負；

又話祖記訓喺度都贏嘅

係連登講c朗？樓主小心啲

7分都講
炒左個寫手佢啦

你死啦

其實哩球佢唔算頂得靚

大賽球員咪呢啲

球神會點頂

歷史紀錄係攞嚟打破

都唔錯，贏左99%係意大利嘅盃
意甲七連冠，意大利盃四連冠
依家阿朗黎埋可以贏埋嗰1%

隔離美斯篇野吹奏美斯成日入關鍵球，想知美斯係世界杯決賽同美洲杯決賽入左幾多球

啲關鍵係計70-90分鐘入嘅波就叫關鍵

呢球真係得佢有果下意識，其他人連自己隊友都無諗過比真歷係斬埋去咁

幫haters講定:

1. Tap in唔計
2. 黑哨
3.痴冠
4. 飛機盃

仲有冇講漏?麻煩提一提我

小花大軍全面進場

果幾年疤狗成日456就係果段時間入，本身都分哂勝負

吹到美斯關鍵王咁

Haters都話太陽東方升起，阿媽係女人

係到笑飛機盃
如果蛆輸左
一定成班係到抽牙朗水

贏咗:飛機盃都j, 笑死人
輸咗:飛機盃都拎唔到, 笑死人

Haters不敗之地

仲有人品差學咩人踢波

贏:飛機杯,有冇牙朗都贏,祖本身就超班
輸:垃圾

同埋有盃捧又點,美斯射門仍然準過阿朗

牙朗入波 蛆嬴波=飛機盃/射門唔夠上帝準
蛆嬴波 牙朗無波入=無牙朗都嬴啦
蛆輸波 = 牙朗真垃圾 意假都嬴唔到

屌佢老母獨食狗 交俾大把拿就唔洗-1走盤啦屌

五奪歐聯 仲有歐國 d盃夠大未

個5次歐冠得啖笑 豪冇貢獻 冇佢都贏到啦

都係既
哥斯達有球反擊又踢刷鞋波
但兩邊燒味咁差 牙朗入波前應該都踢到炆

歐國 歐聯 關佢x事

求 歐國 歐聯17-18 決賽精華

C 朗只識係垃圾時間入波錦上添花
並非如美斯般球球關鍵入球

尋日先有人講完
世界杯對西班牙 3球 錦上添花

一場過飛機盃等於決賽？唔知仲以為朗朗帶領球隊過5關斬6將入左決賽再一戰定江山～
原來只係社區盾之流，對住霸氣盃都踢唔掂既對手

美斯fans可以j飛機盃,c朗fans就唔俾j

咁好啦,朗迷唯有j返歐冠同歐國盃算啦

小花入波 疤贏波=咪又係靠沙維小白/靠成班勁隊友/靠巴塞體系
疤贏波 小花無波入=冇小花都贏/小花係垃圾
疤輸波=小花真垃圾 carry唔到成隊

無人讚比真歷比得靚

對米蘭都踢成咁,隊波拎到歐冠至奇

sandro出波嚇死人

你睇下啲花迷呢兩個月點打飛機先啦 就黎打撚到變感冒童喇屌

美斯做咗乜嘢美迷要打飛機
係拍咗兩下手 定係有個可以J一世嘅眼神呀

花迷出名中意j feel架wor,扮失憶？

花迷出名中意j啲名宿講既野，j球味，j專一 而家走黎反咬啲朗迷一口

人地不嬲就係屌阿朗既野就記住哂 起哂鋼咁 但佢地自己屌過美斯D咩就當冇事發生 明明佢地踩美斯果時一樣下下搬龍門 朗迷真係好撚中意扮受害者

想講幾多年
呢隊老西俄佬都贏唔到wo

因為西班牙嬴唔到俄羅斯，所以連中三完都係打飛機
得啦死疤狗

又唔計 咁到底有幾多個球員既歐聯 世界盃要取消咗佢

真係9唔撚搭8

同足球上帝一樣都係零

你睇你條柒頭皮廢閪到
人地講五奪歐聯你就剩係夠膽講1718決賽

j專一 乜宜家專一都唔好咩
唔通j無套雞姦

阿朗今場計完全球王級表現，最尾佢射罰球對眼有火到

美斯都4奪啦
06年決賽果陣你睇波未呀

都無人話美斯廢 你做乜野

好難想像過咗18世界盃仲有人憎牙朗
喂呀哥一人carry全隊有幾多人做到

啱啱放監

翻睇下06決賽先

係王騎個世界所有盃賽都係一場過淨係踢決賽

咁難明咩？

會用手